% !Mode:: "TeX:UTF-8"
\documentclass{article}
\input{../en_preamble.tex}
\input{../xecjk_preamble.tex}
\begin{document}
\title{入组指南}
\author{孙张鹏、王鹏祥}
\date{\chntoday}
\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage

欢迎各位来到我们的课题组，首先需要先做一些准备工作，以此更好的方便组内成员的交流。魏老师的个人网址是\url{https://www.weihuayi.cn/},里边有很多文档可能会帮助到大家。

\section{ubuntu系统配置}
为了小组间成员的交流更有效率电脑系统最好改成ubuntu系统
\subsection{安装}
\subsubsection{制作镜像}
    \begin{itemize}
    \item 下载rufus镜像制作软件 \\github.com/pbatard/rufus
	\item 从ubuntu上下载最新LTS版本
	\item 装上ｕ盘制作ubuntu启动盘
	\item 进入bios界面，修改安全模式为AHCI(dell是f12)
	\item 将bios设为uefi
	\item 在advanced上选择enable
	
	安装时候除了分区和efi其他全部默认
    \end{itemize}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figure/IMG_2810}
		\caption{}
		\label{fig:img2810}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figure/IMG_2799}
		\caption{}
		\label{fig:img2799}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figure/IMG_2809}
		\caption{}
		\label{fig:img2809}	
	\end{figure}
	
\subsection{ubuntu配置}
\begin{itemize}
\item[$\bullet$] 在软件更新中换源，最好换成清华的 \\ 参考网址：\url{https://blog.csdn.net/weixin_43876206/article/details/100924378}
\item[$\bullet$] 更新系统 \\ sudo apt upgrade\\sudo apt update\\sudo apt autoremove
\item[$\bullet$] 安装驱动 \\ sudo ubuntu-drivers autoinstall	
\item[$\bullet$] 移除ibus 安装fcitx 安装搜狗输入法　然后重启,右上角有一个小面板，在配置里边添加搜狗输入法\\参考网站：\url{https://blog.csdn.net/lupengCSDN/article/details/80279177}
\item[$\bullet$] 安装常用软件 :wps，chormium、配置google访问助手(将插件拖进拓展程序中)
\item[$\bullet$] 安装常用软件 \\ sudo sh ubuntu\_install.sh
\item[$\bullet$] 配置python环境，按照install里的来输入命令
\item[$\bullet$] 配置wps缺失字体，将fonts放到usr/share/fonts里
\item[$\bullet$] 安装latex \\ sudo apt-get install texlive-full 
\item[$\bullet$] 安装texmaker \\ sudo apt-get install texmaker
\item[$\bullet$] 安装mathpix \\ sudo apt-get mathpix-snipping-tool
\item[$\bullet$] 安装git \\ sudo apt install git
\item[$\bullet$] 配置自己git,参阅git.md
\item[$\bullet$] 安装vim,参阅vim文件夹中readme \\ git clone --recurse-submodules https://gitlab.com/weihuayi/whyvim.git
\end{itemize}	

\section{windows系统配置}
\subsection{Anaconda}
下载地址是：\url{https://www.anaconda.com/download/}(如果官网下载太慢可以通过清华镜像下载)\\
镜像下载地址：\url{https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/anaconda/archive/}(下载最后一个就行)\\
安装参考地址：\url{https://blog.csdn.net/weixin_43715458/article/details/100096496}\\

注意
\begin{itemize}
\item anaconda的安装地址不能有中文
\end{itemize}

大部分都是默认就可以只有下面的需要自己改一下选项
\begin{figure}[H]
	\centering
    \includegraphics[scale=0.5]{figure/anaconde1.png} 	
	\caption{}
	\label{fig:0}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
    \includegraphics[scale=0.5]{figure/anaconde2.png} 	
	\caption{最好安装vscode}
	\label{fig:0}
\end{figure}
\subsubsection{简介}
Anaconda是当前最流行的跨平台 Python 数据 科学平台软件包 ， 其中有 Windows 、macOS 和 Linux 三种系统的 安装包，最新安装包内置的 Python 版本是 3.7。 Anaconda 中已经集成了大部分我们平时最常用的 Python 软件模块。

Windows 安装 Anaconda 之后， 就会在开始菜单中出现一个 Anaconda 文件夹， 下面有 各种工具的启动链接：
\begin{itemize}
\item Anaconda Cloud: Anaconda 的云平台，就是一个网上编程环境， 它提供软件包、 笔记和环境的管理服务， 用户可以和别人共享自己的程序和笔记。用 Cloud 的好处是， 它会帮完成软件包和环境的 更新管理任务， 用户只用专注编程就可以啦。

\item Anaconda Navigator: 就是一个导览， 告诉用户 Anaconda 中有什么。
\item IPython: Python 的高级交互终端， 可以在里面快速获得帮助，测试代码的运行效果等。
\item Jupyter Notebook: 一个交互计算的 Web 应用， 启动后会在浏览器中打开， 你可 以写包含代码的文档笔记， 特别注意其中的代码是可以直接运行的。
\item spyder: Python 的集成开发环境， 有与 Matlab 类似的界面。

\subsection{git安装}
下载网址：\url{https://git-scm.com/downloads}\\
安装参考网址：\url{https://www.jianshu.com/p/bebba0d8038e}\\
大部分都直接默认就可以,只有两个步骤需要改动，如下图
\begin{figure}[H]
	\centering
    \includegraphics[scale=0.5]{figure/install-git1.png} 	
	\caption{}
	\label{fig:0}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
    \includegraphics[scale=0.5]{figure/install-git2.png} 	
	\caption{}
	\label{fig:0}
\end{figure}

安装完后配置自己的git
\begin{itemize}
\item git config --global user.name "Your Name"
\item git config --global user.email "email@example.com"
\end{itemize} 
\subsection{latex}
windows下需要安装texlive和texstudio两个程序,才可以使用latex\\
texlive下载地址：\url{https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/ctan/systems/texlive/Images/}下载下图的这个
\begin{figure}[H]
	\centering
    \includegraphics[scale=0.5]{figure/texlive.png} 	
	\caption{}
	\label{fig:0}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
    \includegraphics[scale=0.5]{figure/TEX1.png} 	
	\caption{}
	\label{fig:0}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
    \includegraphics[scale=0.5]{figure/TEX2.png} 	
	\caption{}
	\label{fig:0}
\end{figure}
texstudio下载地址：|\url{http://texstudio.sourceforge.net/},下载下图这个
\begin{figure}[H]
	\centering
    \includegraphics[scale=0.3]{figure/texstudio.png} 	
	\caption{}
	\label{fig:0}
\end{figure}
安装参考网址：\url{https://zhuanlan.zhihu.com/p/80603542}



\end{itemize}
\section{必备工具介绍和学习}
\subsection{命令行}
命令行是用来操作ubuntu系统的，常用语安装软件，整理文件等等。希望大家能学会用命令行来管理文件

参考网址：\url{https://www.runoob.com/linux/linux-file-content-manage.html}
\subsubsection{学习指南}
基本格式：command  [-options]  parameter1  parameter2 ...

\qquad \qquad \quad 指令 \qquad 选项  \qquad \quad  参数(1) \qquad 参数(2)
\begin{itemize}
\item 一行命令中第一个输入的部分绝对是『命令(command)』或『可运行文件案』
\item command 为命令的名称，例如变换路径的命令为 cd 等等； 
\item 中刮号[]并不存在于实际的命令中，而加入选项配置时，通常选项前会带 - 号， 
    例如 -h；有时候会使用选项的完整全名，则选项前带有 -- 符号，例如 --help； 
\item parameter1 parameter2.. 为依附在选项后面的参数，或者是 command 的参数；  
\item 指令令, 选项, 参数等这几个命令中间以空格来区分，不论空几格 shell 都视为一格；  
\item 按下[Enter]按键后，该命令就立即运行。[Enter]按键代表着一行命令的开始启动。 
\item 命令太长的时候，可以使用反斜杠 ($\backslash$) 来跳脱[Enter]符号，使命令连续到下一行。 
     注意！反斜杠后就立刻接特殊字符，才能跳脱！ 
\item  在 Linux 系统中，英文大小写字母是不一样的。举例来说， cd 与 CD 并不同。 
\end{itemize}
在命令行里执行语句主要有两种情况，一种是会直接显示结果回到命令提示符等待下一个命令输入，另一个是进入命令的环境直到结束该命令才回到命令提示符的环境。

常用命令：
\begin{itemize}
\item Tab 补全命令和文件补齐，ctrl+c中断目前程序，ctrl+d键盘输入结束(相当于输入exit)
\item cd切换目录，pwd显示当前目录，mkdir新建一个新的目录，rmdir删除一个空目录
\item . 此层目录，..上一层目录，-前一个工作目录，$\~$ 目前用户所在的主文件夹
\item rm -r删除目录下所有文件，*为通配符，-i互动删除会先询问
\item ls -a列出全部文件包括隐藏文件，-d仅列出目录本身，-l列出长数据串（包括文件属性和权限）
\item cp -s复制成快捷方式，-r递归的持续复制用于目录复制，-p连用文件的属性一起复制过去，-i若目标文件已经存在覆盖时会询问操作的进行，-d若源文件为接文件这复制链接文件属性，-a相当于-pdr
\item mv -f若果目标已经不会询问直接覆盖，-i已经存在时会询问
\item whereis(寻找特定文件)或者which(寻找执行文件)或者locate(不分搜索)
\item nautilus .打开当前文件夹
\end{itemize} 
\subsection{vim}
vim是ubuntu系统最基本也是最实用的编辑器，我们可以用它修改任何类型的文件，比如写python代码、
latex文件、文本文件等等。
\subsubsection{学习指南}
参考网址：\url{https://www.runoob.com/linux/linux-vim.html}
\begin{itemize}
	\item 一般模式　一打开文件的时候所处模式，可以进行删除、复制、黏贴等操作.
	\item 编辑模式　　可以编辑内容，按ｉ进入编辑模式，[esc]进入一般模式
	\item 命令行模式　进行数据查找，大量字符替换等操作，按"/""?"":"进入
	\item 打开文件　vim 文件名
	\item 保存文件 :wq
	\item 移动光标多少行　数字＋上下左右　
	\item 屏幕向下移动一页　ctrl+r
	\item 屏幕向下一动一页　ctrl+b
	\item 光标移动到最后一行 G
	\item 向下(上)寻找一个名称为word的字符串　/word(?word)
	\item 重复前一个查找操作　n(N为反向)
\end{itemize}
\subsection{latex}
latex是用来写数学论文的，其中毕业论文也要用latex写，word由于没有办法很好的打出数学符号所以不推荐继续使用，在latex中可以快速打出任何数学符号，并且可以自动排版，让在写论文的时候更加关注在数学本身，而不会被排版或者字体等事情分神，其次小组里也有统一的latex模板，方便之间相互交流。latex的使用十分方便，有什么不知道的数学符号可以在网上直接查找即可(大部分可以在{\bf LaTex-数学公式.pdf}中找到)。一般来说只需要１０分钟就可以快速上手。

参考网址：\url{https://www.jianshu.com/p/0f3d4bb20712}
\subsection{git}
Git是可以更好的对文件进行管理，外加还可以多人协调工作，组内之间的文件的修改、传输、协同工作都是
用git来完成的。git的功能可能有很多，各种各样，总结起来就是时光机+任意门。

时光机意思是git可以将文件变回到任意时间下它所处的样子，举个例子就像玩游戏，你可以在打boss前保存一下，如果输了，不用从头开始，只要从存档点开始就可以。git就可给文件在任意时刻设定一个存档点，当你编写的文件出错的时候，可以随时从存档点开始。

任意门的意思就是，git可以把文件瞬间传输到任意一台电脑上。配个图片易于理解
\begin{figure}[H]
	\centering
    \includegraphics[scale=0.5]{figure/0.jpg} 	
	\caption{}
	\label{fig:0}
\end{figure}
每一台电脑间的文件都可以互通的，在实际操作的时候通常会有一个gitlab，gitlab相当于中央处理器，多人合作时候每个人把东西传到gitlab上，再从gitlab下载别人的文件。
        
git属于分布式版本控制系统，其根本没有“中央服务器”，每个人的电脑上都是一个完整的版本库，这样，你工作的时候，就不需要联网了，因为版本库就在你自己的电脑上。既然每个人电脑上都有一个完整的版本库，那多个人如何协作呢？比方说你在自己电脑上改了文件A，你的同事也在他的电脑上改了文件A，这时，你们俩之间只需把各自的修改推送给对方，就可以互相看到对方的修改了。

参考网址(简单上手):\url{https://www.liaoxuefeng.com/wiki/896043488029600}

参考网址(系统学习):\url{https://https://git-scm.com/book/zh/v2}
\subsubsection{学习指南}
git的学习一方面要系统的看git的书(这个在组内就有)，其次也可以结合廖雪峰老师的学习视频来快速上手
，下面给出一些常用的操作命令
\begin{itemize}
\item git status -s  查看状态
	\begin{itemize}
	\item 第一列是对staging区域而言,第二列是对working目录而言
    \item ?? 新添加的未跟踪文件	
	\item A　新添加的
	\item M 修改的
	\item D 你本地删除的文件（服务器上还在）
	\item U 文件没有被合并
	\item T 文件的类型被修改了	
	\item R 文件名被修改了
	\end{itemize}

\item 提交代码到远程仓库
\begin{itemize}
\item git add . 提交所有文件
\item git commit -m　带有注释的添加到版本库
\item git push 将本地仓库更新到远程仓库
\end{itemize}

\item 将远程仓库代码更新到本地
\begin{itemize}
\item git clone 将远端仓库拷贝到本地
\item git pull 将远端仓库更新到本地仓库
\end{itemize}

\item 文件管理
\begin{itemize}
\item git rm 删除工作区里的文件
\item git rm -f 删除暂存区里的文件
\item git rm \verb|--|cached 从暂存区域移除，但保留在当前工作区中
\item git rm -r 递归删除
\item git mv 重命名
\end{itemize}

\end{itemize}



\section{学习建议}
\begin{itemize}
\item 最好在git上建立自己的个人知识仓库，用来存放你的一切学习成果，随时将你新的学习成果传到你的个人知识仓库中，方便交流和整理。也能纪下你的所有学习成果
\item 要跟老师及时沟通自己的学习进度，让彼此了解对方的情况，从而更好的分配任务
\item 要对所研究的方向进行系统学习，不要很多的论文，因为论文很多时候是需要很多专业基础的，你没有对整个领域有系统的学习的话，再看论文时候是需要一个一个去查，这样会耗费大量时间，建议多看一些数学专业的书籍。
\item 提高自主学习能力，不要让老师督促着去完成，进尽量提前完成所布置的一些任务
\item 遇到自己解决不了的问题，不要立刻就去问别人，先自己尝试解决(google能解决大部分的问题)，要是解决不了尽快问师兄师姐，不要丢到一边
\item 每天都给自己安排好计划，时刻督促自己,最好每天早上起来想一下今天要干什么，晚上睡觉前想一下是都都有完成，这样能很大程度提高学习的效率
\item 任何学习都要进行归纳整理，把所学的内容用自己的话写成文档，放入个人知识仓库，这样在下次在用的时候一方面更加方便查找，另一下面也能更好的让别人进行学习
\item 要学会使用google来查找论文，用学校图书馆账号可以进到很多网站进行论文的下载和阅读，要好好利用
\item 对于英文论文的阅读可能开始的时候会比较费劲，建议在最初阅读的时候可以把数学的专有名词用一个专门的本进行记录，然后重点记忆，大概阅读三四篇后，就可以较为流程的阅读英文文献了。
\end{itemize}
\cite{fealpy}
\bibliographystyle{abbrv}
\bibliography{ref}
\end{document}
